初選九龍西 — 馮達俊請棄選

願賭服輸
咪玩死自己，玩死本土派

我相信佢會知分寸、明進退嘅，唔使做到咁

繼續參選請
棄選

九西決定左出幾張名單啦咩

九西決左想拎幾多席未

咁邊個代表本土派？

應該叫何啟明做君子讓個位比馮達俊選再endorse埋佢

佢地要開會傾左先

但應該無得選

因為九西爭5席係不現實

願賭服輸

尊重初選結果

票數係咁就咁

張岑2個吸左太多票

都話目標議席唔等於出選隊數
九東目標3席 都會派5隊正式參選 視乎每區各路人馬開會傾再決定

咁不如咪撚選啦

九東又要最後得番兩席 先話
「屌，早知出3隊」

請問人地又話堅持參選咩?點解樓主要專登開post叫人唔好乜乜乜

講真真係好難含得落
眾志係新泛民
社民連同本土割席架喎
你睇選舉論壇岑子杰開口埋口都仲長毛前長毛後

唔明點解同一個黨
一個拎最多票
一個拎最少票

臨正式投票前睇民調, 邊3隊最高就全力谷嗰3隊, 尾2隊棄選

咁九東都出五席啦
問題係九西當初係講要邊個模式
初選加棄選模式定初選先

咁咪碌柒囉 睇民調棄選係最on9既方法 初選輸左就輸左啦

咁選嚟做乜

九龍東出5張名單喎，唔通九龍東決左想拎5席？

一定會有人照投 棄選個d
堆票真係話過就過？

初選完又民調

九東自己柒又想全世界柒？

梗係要預先講定
碧雲邪神都要百屌成材先唔參選

其實有冇諗過會人地會成張名單DQ，出多張名單無壞

垃圾P牌分化撚。都未傾，棄乜鳩？拉

咁選黎做咩，願賭服輸
佢幫返人就差唔多

佢有話選咩？

輸咗就輸咗 唔係要初選嚟鳩咩

我都係咁話。 九西出6張名單參選, 假如港共提名期後DQ張同馮 整張名單, 都仲有4張剩

九東講到明棄選淨3張名單

咁初選做乜鳩
新西出9個去選啊不如

雖然初選投馮 但唔建議佢選
因為九西非建制派人數唔夠配票五席

岩聽
幾千就係幾千
一票就係贏輸嘅分別

拉

九東出5隊點解九西唔可以

九東出5席就擺明預左胡志偉同慢必係排得後
做俾佢兩個

九東本身得兩席都出五隊 九西上屆贏四席反而唔比人出五隊

愿賭服輸，宜家棄選冇問題，港共dq咪頂上，直到港共唔dq or 夠隊參選 利申票投馮達浚

輸打嬴要

Live答緊你

同埋要預DQ
如果整個黃之鋒名單 連佢本人及第2梁凱晴都被DQ仲有後面兩個

想佢繼續選
睇下佢地傾成點

都未撚決定出幾席
退咩選
出五席，退選畀劉偉聰？

本土派就係衰喺d 支持者on9 到，人地最on9個黃碧雲都識退

馮達浚、劉偉聰
被DQ機會較低
萬一在截止提名前未confirm 張崑陽、岑子杰，
馮、劉才報名也okay

咁岑係做左好多野
吸到票就係咁

讓本土派成為主流 唔係只係一個口號
九西一定岀哂張馮最好 計埋數5席 係有機
如果張因國際線被DQ 都仲有馮揀
我要18+

佢答咗你問題 如果選前兩星期民調派第五會叫人投其他

九東一早話出5張名單，
係因為預咗好大機會有1至2張名單被DQ.

就算成功入閘，屆時按情況只保留三張名單既選舉工程也可（2016年超區也試過）

泛登仔勁撚惡

狗改不了吃屎

同其實唔係馮達浚一個話棄選
係九西協調會傾究竟出幾張名單，幾時棄保
如果係咁講
范國威係唔係要棄選？
胡志偉快必又洗唔洗棄選？
可唔可以了解初選機制先出呢啲帶向post

負評係畀樓主

一早就話左投一個會出問題嫁啦

用波達計數法或者可轉移單票制咪冇事囉

咪話睇民調再棄選，你開呢啲post先似分化

九西一早講咗初選後先協調出幾席
點棄保，點預備DQ
究竟係咩人帶風向講九西出四席

咁你搞初選把撚？衰撚過黃碧雲

靜啦你

好嘢block咗好多柒頭

咪撚柒啦 講埋啲咁嘅野 黃碧雲都不如

頭先記者會佢話會繼續選,選前入唔到前4會棄

本土被dq都會有本土plan c/d/e/f/g
唔會益泛民

就算一個候選人被DQ
Plan B 由被DQ者指派
唔係初選排後面嘅參選人

出多一隊，甚至兩隊
係俾參選人繼續宣傳
留返最後民調後先停止選舉工程
一早已經傾咗呢個機制

不如叫佢做張昆陽後補，張打國際線，有機會DQ

洗撚你講咩

棄選好d, 做個好榜樣
輸甘少都退, 何況輸更多既
胡志偉, 范國威, 涂謹申, 快必等

支持爭幾席就出幾條隊

分化post收皮

樓主柒頭皮

9西最保守3席，4席係配票先有機會，5席益9建制
自己睇區選啦，鐵票倉呀

九東係因為黃之鋒DQ硬
佢D票唔知會流俾譚文豪、梁凱晴、李嘉達、快必定胡志偉
所以先俾四五一齊入閘跑

其實張崑陽都DQ高危
馮達俊做張崑陽DQ後嘅後備似乎較為適合

樓主PIN自己都唔PIN呢個
食屎啦帶風向分化撚
負評係畀樓主

九西咩模式都未定，人哋講明仲要開會傾

樓主明顯係吹風狗誤導人思考

風向撚

咁咪馮做張 plan B囉

九西想
拎5席咪出5隊囉
想拎4席 就出4隊囉

但派5隊會唔會變2:4

人地頭4名都未屌，你屌乜鳩姐

我估唔到竟然係由本土派先違背諾言先....

其實我唔明喎, 如果目標係要拎4席, 咁出選唔係應該要出5或者6張名單咩?點解淨係出4張名單咁少?

咁點解要初選

人地都話之後睇民調再決定棄邊個
同埋一開始個協議係初選後再決定出幾席
幾時有違背

最重要係
66443 呢個地區直選議席目標；
另外超區3或4席，
再加上區（一）1席。
還有至少在其他功能界別保住上屆民主派議席，
再爭取飲食界、體演文化出版界、工程界、批發及零售界等議席，才有可能達到35+

九西不嬲都係話選完再協調再決定出幾隊
未協調第5棄咩選？
好老實 九西只出三隊都唔奇

咁點解唔一開始睇民調？

去到最後個星期睇民調

唔畀出完睇民調棄選？
望下九東出幾多席先啦

咁新東叫慢b過票比長毛繼續選啦

街工梁耀忠都係咁講㗎

Dq 係會順落去梁凱晴到 你識唔識架

初選+棄選並行都話, 透過初選減少正式參選隊數。
最初9隊, 經初選西剩5/6隊正式參選, 然後臨投票睇民調最高嗰4隊 全力配票比佢地

我知梁凱晴會代gphone選呀 但係D票未必可以全部過曬俾佢 所以九東先協議好俾埋四五入去跑
民調反超唔到先棄選

九東都係拎3出5睇民調
依家九西拎4出5睇民調

而且九西尾席相差好少

上屆都攞咗四，今年你覺得會少過上屆？
仲有，九西初選係信民調棄保機制
爭四席，唔代表出四張名單。

新西一早共識左出6隊，咁九西有冇？

120票，0.1%

白頭佬係講睇民調決定
唔係協調 同埋新西從來冇話過要再協調

理論上gif endorse 梁凱晴 點都夠票
係泛民死咬話要睇最後民調姐

所以九西都可以睇最後民調

不過其實張同馮都dq 硬

120票唔係票？

派多過目標出去界票呀？

咁咪協調共識，依家係想夾人定係搵共識？

我諗你同我都知

九西係冇講死出四席

推

九西初選機制係民調棄保，唔睇清楚機制就帶風向on 撚9

咪係
初選咪最大既民調

九西原本係話初選完再傾
出線名額同係咪用民調都無共識

據了解，因為怕梁凱晴、李嘉達或/及快必也被DQ, 所以才出5條名單. 我諗九東仲應該有後著有plan C.

超區咁早棄選都浪費左1萬票

九龍西初選機制無定出幾席
係排位民調棄保
違咩承諾

做聰明選民，睇新聞
每區機制唔同，原因唔同

睇民調咁洗乜初選
之前仲屌白頭佬同黃big雲
好唔好意思呀

咁其實咁講要初選做咩？睇民調棄選咪得囉

初選就係要將棄保呢件事簡單同最大化，輸幾多都係輸，如果你覺得無出死就可以未協調之下出嚟迫宮任報嘅，其實九西根本無必要初選㗎係咪？

国安法嚴重漏洞

dq 唔會dq 晒成條名單
你排10條友喺你後面名單都好過讓路比第二個上

如果佢dq 晒抗爭派 咁其實唔洗討論

咁不如一齊叫埋碧雲出黎選
佢都好多票

九西頂多4席 放棄啦

九西冇傾過幾多席
馮都冇講過會唔會選

白頭佬講到明未必跟初選結果
九西一開始就講到明出幾隊選完再傾

正解，做聰明選民
仲未計DQ

你屌緊九東班人？
超區都出4席喎

馮達俊你仲衰過黃碧雲

咁依家傾好左出幾多隊未呀，未傾好憑咩話人反口呀，傾好左之後反口到時頭4名既人都會出聲屌啦

躝啦馮達俊

樓主造個風向出黎，引啲唔知九西咩都未定嘅人注意，

然後其他吹風狗再乘住個風向講啲假機制出黎，

有啲就扮本土支持馮達浚但實際效果係老屈佢，

呃啲唔熟九西初選機制嘅人，參與一個完全虛假、毫無意思嘅討論

成個pr運作出晒黎，目的係破壞參選者支持者之間嘅關係

睇死最後明明棄選左，但呢度d 人話唔含，一定要投本土

好老實講
未協調就話依然會參選
輿論上好蝕低
本土派支持者可能唔 care
但對其他非建制派支持者一定扣分

其實咁多區除咗新西之外全部都係民調棄保
九東又唔洗初選？
港島都無定出幾張飛

保守計呀屌，今年9西係建制總動員，唔好睇少佢地配票

主要係差距太少,如果差得多,我估馮唔會繼續選,而家睇前4同唔同意派5隊囉,到時棄選一樣可以爭4席

屏山區選差2票咋, 你唔推番結果?

你上面已經有

馮達俊去選嘅話
一票不投

九東超區係一早講掂數先初選

而家九西數都未講就衝出嚟話一定參選
係 undermine 初選制度

唔尊重初選
唔配有民主

推呢個留言

佢幾時有話一定參選？

我係講緊點解一開始九龍西初選淨係出4隊咁少呀, 咁規則既然一早定左我同意馮達俊應該棄選, 只係唔知點解唔係好似其它區咁出多D姐

咪係 傾都未傾就話去選
食屎啦馮達俊

如果九西會議傾完 係會派5隊正式參選 咁馮咪會有得出囉, 仲有咩好拗?

但點都好
依家傾都唔傾就話選
咁即係想點先

但依家未傾佢就話選

因為建制派只出一條名單（保一席，爭取第二席），
超區民主派係有機會win 4席。

例：
建—-34% = 20% + 14%
民—-16% + 16% + 17% + 17%

當然呢個情況好難發生，但世事無絕對。

而家都無話推翻個結果
一直都係講緊跟初選機制共識
咪撚吹風抹黑啦

九西得6席，比例代表制
完

邊隻字寫佢去選？

唔係叫長毛，咁叫咩？

多謝

嗰隻［莫雷拉拉馬］喺好多吹風post活躍，pr界黎講好勤力

比目標席數出多1/2個幾乎係共識黎架啦, 九東/新東/超區都係咁做, 相信九西都係架啦, 依家講定先姐, 唔好小事化大好無?

PR 你好

屌你老母

只要保皇黨穩到36%票已經一定2席，所以唔洗諗

咪就係...
呢個post簡直係分化post

新西唔係咁

ON9?

其實只有新西唔係咁

新東多出來果條友要經排前面既侯選人同意

hello

幾乎係共識，即係唔係共識啦

呢個簡直係分化post

屈pr

試下直接回應唔好扣帽子就當答咗？

【7.15 即時】抗爭派回應民主派初選投票結果

#1544 九龍西選區被何啟明超前的馮達浚表示經商量後依然會參加立法會選舉，如果選前民調不支持將會呼籲支持者轉投第1-4名的參選者。

咁商量過有咩問題？

大家幫手用「不推文回覆」覆呢個留言，
唔使同佢哋拗啲完全虛無、乜都未定嘅野

同邊個相量過？真係協調商量咗嘅，點會得抗爭派出嚟背書？

其實好有大將之風，準備唔選，或當後備。

Big雲排第7，所以一早預告不報名係正路。

九東因為驚dq所以可以五個入閘，多兩個後備
九西張都可能被dq，咁九西五個入閘照計都應該無問題

算啦 一律當5毛 封哂

話棄就棄咁要初選做乜撚
唔怪得die教授結果只for參考

抗爭？爭議席就真

垃L圾

如果佢哋計到有36-40%票，應該學上屆出3條名單。

今次出1條，
好明顯佢哋怕有機會只得32-35%票。

咁點解唔一開始睇 搞咩初選

咁家陣頭四名有冇人屌鳩佢講大話呀，冇就收皮啦

弊左本土圍爐商量

上面回咗好撚多次

初選舉行之前，已經講咗：
1. 九龍西初選共識無講過派幾多張飛
2. 九龍西初選機制共識從來都係民調棄保

九東新東超區全部出飛數多過要爭議席，港島未定。

馮達浚啱啱記招講咗會順從機制，唔知你哋帶咩風向，分化撚。

初選唔簽共同綱領又唔見你哋屌。

唔係，出1條單係穩2席
19區選個比例唔會變
大概就係57:43

抗爭派自己商量
定係全體九西初選參選人同埋民主動力協商先

都話透過初選減少正式參選隊數, 避免票數太過分散
新東最初12隊, 初選後西剩7隊
九西最初9隊, 初選後西剩5/6隊

黃BIG雲講同樣野又唔出聲

全部都係爭議席，DLLM 垃圾！

馮達俊你反省下自己點解出唔到，其他既全部入到圍

如果係前者既話，岑，毛，何其中一個自然會出post屌啦

已經 ON 9 左2012 2016, 2020 又再又ON 9?

應該預人DQ

可能係張崑陽預計被DQ, 唔再另外搵第2個做Plan B, 直接endorse馮達浚為Plan B. （或者佢哋評估馮達浚被DQ機會較低）

exactly
所以拉

張崑陽plan b 唔係應該等佢自己選擇咩？

而家都未傾好
自己就話出黎選
肉酸d囉

講真 議會投泛民入同本土入真係有分別
唔係唔尊重初選結果而係唔好俾初選個框框埋自己個腦
到底樓主志在嘅係爭議席定真係支持議會攬炒？
再者其實初選唔係決定一切，仲有個民調同佢雙軌並行，唔該睇睇每區機制先

如果建制派認為自己有40-43%票，應該出3條名單博一博。
出一條大名單，反映佢哋對選情不樂觀。

張有梁頌恆撐

弱智唔使四圍同人講

或者佢今天改為揀馮達浚為plan B也不定。

Agger

就係未撚傾
佢自己話選呀

馮達浚被人 dq之後應該搵 big雲 做plan b

衰撚過雲

利益當前理得你咩初選結果
分分鐘後面有人科水叫佢打住本土派口號出黎𠝹票

老實講 張9成9都會被DQ啦 出多個係勢在必行

佢都係話希望繼續選姐

劉大狀排第6，big雲排第7，所以big雲直接退休算數。

初選完唔棄選
一陣輸左又屌a界b票
結果 初選作用係廢既

唔含咁點？
你想投白票？ 定射對家？

初選減少正式參選隊數, 避免票數太過分散
新東最初12隊, 初選後西剩7隊正式參選
九西最初9隊, 初選後西剩5/6隊正式參選
港島最初8隊, 初選後西剩4/5隊正式參選

三不投
咁都出得 區區初選排剛剛入唔到個隊 係咪都可以報名

又搞二元分化，本身個機制又唔理解就開post

屌，35+係無撚用，如果目標真係35+訓就唔洗理咁多，直接搵35個去咪得，理得佢邊個

做壞規距

做爛本土個牌頭了

牛鬼蛇神又出黎分化
一邊扮最泛民叫佢棄選
一邊扮最本土叫泛民收皮
但其實都未撚開會傾出幾多個
所以唔該收收皮先

重點係.. 佢有冇同其他民主派商討過先宣布?

你冇腦定點 唔尊重選舉機制仲投黎做咩

其實九東一樣道理
都唔知嘈咩

今日我與一眾抗爭派立法會參選人出席記者招待會，有網媒引述我已決定「依然會參加立法會選舉」，希望作以下澄清。

根據協定機制，九龍西是以「初選、民調」雙軌進行協調，而初選出線隊伍數目亦是待初選協調會議後決定。

昨日結果公布後我深受一眾抗爭派朋友所鼓舞，固然希望有機會與戰友一起行下去。縱使如此，我馮達浚承諾一切將以協調會議結果為準，最終參選意向將待協調結果公布後再定奪。

唔夠提名票出咁多隊
用區選57:43其實又太你難保新素人呢一年表現好過之前班獻世派獻世派應該計左呢樣入去

不如全部參選

pin 呢個

何啟明去區一有冇得諗

九西點會拎到5席 唔好玩啦
到時又益左陳凱欣

留名等睇扮見唔到

真係痴撚線
瘋狂狙擊 分化

【2020立法會選舉】大家覺得民主派係地區直選應該出幾張名單？

我想問，同戴妖／何啟明協調咗未先？

民主大中華膠： 岑子杰
民主溫和：何啟明 食埋街方票
本土溫和：毛孟靜
本土激進：張昆陽

已經配好票 4席已贏

咁所以人都唔需要宣布退選，因為總要預DO同plan B，咁退咩選？

所有人

本土白頭佬

張昆陽邊忽係本土激進

太後嗰啲咪要退囉, 好似黃碧雲/劉澤鋒/安得里呢班。 梗頸5/梗頸7嗰啲咪有討論空間可否入埋 比多個機會佢地 之後民調有機會升返囉

關你地連登仔撚事咩 有本事入內會傾LOR一係

都未傾出幾多隊

Gphone算係咁啦
識跟時代進步 唔會割蓆
永遠都係國際線上support好前線做嘅嘢
做番一個稱職和理非
夠做

抗爭派個名玩爛左架啦

條友本身格都衰
本土除咗佢我都ok

雖然九西未傾好派幾多
但正路九西係4席
排第五返屋企瞓啦

黃國桐都比佢玩死埋

收嗲啦

第5名係何啟明
會唔會出5隊呀

要去咪馮生自己去

oh sorry唔記得佢唔係區議員

李軒朗去

雖然憎big雲但起碼佢有人格
無賴死唔走
試吓調轉,我諗洗幾十板咁屌

走得瀟灑

人地#222 貼左唔夠膽應
然後揀黎應